\input{structure.tex}
\graphicspath{{./figs/}}
\pgfplotsset{
	table/search path={./figs},
}

\title{\normalfont{Simulazione e Controllo del Pendolo Inverso di Furuta}}
\author{Francesco Petracci e Simone Silenzi} 


\begin{document}

\input{title.tex}
 
\section{Introduzione}
Questo progetto consiste nella simulazione dell'interazione real-time tra il pendolo inverso di Furuta, una scheda STM32F4 Discovery e un'interfaccia utente su pc. 

L'applicazione finale \`e stata sviluppata in C sfruttando principalmente le librerie \textsc{Allegro} 4.4 e \textsc{pthread}. 
Alcune funzioni sono state generate in modo automatico sfruttando l'Embedded Coder di \textsc{Matlab--Simulink}, programma attraverso il quale \`e stato sviluppato e convalidato il modello fisico del pendolo e il relativo controllo.

Questo ha avuto come obbiettivo principale il poter portare e mantenere il pendolo in posizione verticale consentendo anche delle variazioni di orientazione. Un ulteriore sfida \`e stata rendere robusto il controllore sviluppato a vari disturbi quali rumori di misura, ritardi e piccole forze esterne.

%\input{formule.tex}

\section{Modello}
\label{sez:modello}

\section{Controllo}
\label{sez:controllo}

\section{Interfaccia}
\input{interfaccia.tex}

\section{Overview del codice}

Il software \`e stato sviluppato in C usando principalmente \textsc{Allegro} 4.4, \textsc{pthread} e l'Embedded Coder di \textsc{Simulink--Matlab}. La cartella principale ha 3 principali sotto--cartelle: \textit{Matlab} contiene i file sviluppati per elaborare il modello fisico e i disegni dell'interfaccia, \textit{include} gli header del codice utilizzati e infine \textit{src} i file sorgenti. Una cartella aggiuntiva, \textit{build}, viene creata al momento della compilazione e contiene i file object e il file binario.

Una parte dei file sorgenti e dei file header sono stati generati in modo automatico tramite l'utilizzo appunto dell'Embedded Coder. Questi sono stati contrassegnati ad inizio file da un'intestazione e sono stati inoltre descritti brevemente nella prima parte del file \texttt{main.c}.

\subsection{Data structures}
\input{resource.tex}

\subsection{Task}
\input{task.tex}
\FloatBarrier

\section{Test e Conclusioni}

Avendo effettuato una ripartizione dei task su core distinti non \`e possibile effettuare un'analisi classica del $U_{lub}$. Dai dati raccolti, per\`o, si evince come questa separazione e il basso fattore di utilizzazione dei singoli task rendano fattibile la schedulazione: ci\`o si riflette su un esiguo numero di deadline miss.

Il controllore finale \`e risultato adeguato a rumori di misura, a ritardi modesti e riesce a recuperare le posizioni desiderate dopo l'azione di piccole forze esterne. Andando a modificare i vari parametri \`e stato osservato che la variazione pi\`u critica \`e senz'altro il cambiamento del periodo del task di controllo. 
Questo infatti ha al suo interno delle discretizzazioni del modello fisico e andando a cambiare tempo di campionamento le funzioni di trasferimento usate non sono pi\`u valide.

	
\end{document}